而家做大陸男仔好似幸福d

進可攻退可守
進 讀大學 出城打工
退 返鄉下種菜
大陸已經冇赤貧
少數民族山區多窮人外
三四綫都唔會好窮
同埋大陸耕田唔止得耕田
養豬 養雞 養蝦 養魚
同埋冇想像中咁辛苦
種完田其實都係等
出城做外賣仔又好打工又好
去玩又好
d時間好自由
總之耕田餓唔死人
同埋大陸而家國運上緊
似以前康雍乾盛世前期
香港男仔
進 冇左以前保護壁壘
全世界過黎香港爭飯食
退 冇鄉下 冇田耕 冇地 冇同鄉
返到大陸
真正個鄉下
d人又唔識你

屌你都戇撚鳩，一睇就知樓主真係唔撚熟悉中國城鄉環境

如果係大學畢業
要搵到份大公司嘅工唔係咁易
就算你讀完研究生畢業都要爭餐死
科技企業甚至會要求有博士學歷

但識玩的話撈傳統產業細公司應該bonus會多
有頭腦做生意應該可以易過香港起步

不過大陸人有頭腦嘅係少數 多數羊群心理人講乜就做乜又aim追求穩定生活 當然呢一點可能同政治同房價有關

君不見多數人月薪得一兩千，大城市得四五千？

曾幾何時係海拉爾叫的士司機帶我兜圈兜咗個幾鐘
比咗一百蚊叫佢唔使找
佢已經好開心

李克強：
我國6億人口收入只1000

集中營包食包住包工作
樓主入去試下

呢個到底係男仔定中佬?

樓主都on撚9
咁戶籍制度係咩黎？

成個國家都重男輕女

樓主自己講完唔覺矛盾?
如果支那三四線城市真係咁慢活好過，又點會成村人仆去大城市同香港爭飯食?

前題你塊地無俾政府搶走

佢唔知鄉下人係比城市人歧視
大陸係有階級制度
鄉下人唔係想喺城市做嘢就做到嘢

支持你返大陸打下工，
驗證下你的睇法

之後同大家報告下大陸點好路數法

樓主做邊間廣告公司
個想像圖同我前幾日係街見到大灣區廣告有得揮